林鄭民望淨值首次見負 陳茂波反對率急升被評「表現失敗」

港大民意研究計劃公布特首及一眾司局長的民望評分，調查於本月初進行，共訪問了解1003人，特首林鄭月娥民望評分下跌1.2分，最新為55.6分，支持率為42%，下跌兩個百分點，反對率為44%，上升3個分點，民望淨值為負兩個百分點，負淨值即反對率多於支持率。港大民研指，今次是林鄭上任特首以來首次錄得負值。

因預算案而民望大跌的財政司司長陳茂波，民望繼續急瀉。陳茂波最新支持度評分為36.2分，支持率為17%，反對率為61%，民望淨值為負44個百分點，較一個月前大幅下跌20個百分點。陳茂波是林鄭班子中，唯一一個被評為「表現失敗」的官員。

因為家有僭建的律政司司長鄭若驊，支持度評分為37.9分，支持率為14%，反對率為45%，民望淨值為負30個百分點。連計政務司司長張建宗，三位司長的民望淨值均為其上任以來的新低。

一眾局長中，創新及科技局局長楊偉雄和民政事務局局長劉江華的民望出現負值，分別為負1和負16個百分點。